求助：朋友做緊xx教育中心，點救返佢出黎？

話說我男人個女性朋友話自己返緊份marketing工，之後推薦佢報個投資理財課程咁啦
咁問佢公司啲background又冇講
但因為熟嘅朋友就同佢上去話聽介紹啦

之後就係傳銷劇情啦：
個呀頭話自己以前好撚窮，讀過咁多個投資course呢個係最撚好，又話會教點睇陰陽燭乜乜柒柒，話自己點樣幾千一萬咁樣賺股，同埋個課程介紹係有沈大師講投資架！救救我！

總之個呀頭就係用成功、專業術語、物質憧憬、友誼，話朋友唔會昆鳩你，去叫你報，中間咪話自己冇錢去推，但佢點都想你報course例如用信用卡

我男人都已經肯撚定係傳銷，因為都知道以前個亮x思，乜鳩爵士級騎士級分佣，又話啲高層揸法拉利千萬年薪

個course本身萬九幾蚊，個呀頭就話可以claim持續進修基金，淨係比幾千蚊，雖然最後就冇蝕底比佢嘅，乜都冇撚簽落返樓

但件事嘅重心係我地知道個fd係為佢好先叫佢學點理財，個fd以前都真心幫我男人，係真朋友先想勸佢咪繼續做落去，佢年紀又細應該都係比上線呃。一個course咁撚貴，去報鯨大唔好？啲口吻又好洗腦，最後查埋個公司名，已經係連登出名呃鳩人嘅傳銷公司黎
各位巴絲有咩方法令佢唔再做傳銷？直接講係傳銷佢唔會信

btw有冇巴絲可以教吓點理財
教炒股就不了，handle唔到

利申 我同男友同用ac

持續進修基金個邊入手
Report到佢 唔合資格
應該少好多收入

Thx Ching
但間教育中心規模都幾大，仲有做美容，呃DSE學生之類

戇鳩無極限冇得救

驚佢比人呃埋隻豬

我有朋友都係到做 佢話30歲前上樓 笑撚到我

傳銷死全家啦

Any details?

仲有揸林寶

衣家做緊？

其實都救唔番架啦..
要等佢冇錢開飯先會醒覺

Thx Ching睇過曬呢堆post 應該就係佢個間
係洗曬腦 佢覺得自己幫緊人

佢呢排升咗添呀

佢年紀輕輕唔想佢一直做呢行咁折墮嚴重洗腦係咪唯有等佢自己醒